NAS求救：Synology DS920+

買左隻全新DS920+
唔知點解電腦搵唔到隻NAS，用埋手機都話search唔到，有冇人可以幫下我

P.S.
電腦用win10
LAN線插左落Router，唔係插係Modem
用過自己條LAN線同跟機送嘅LAN線試，都係search唔到，所以應該唔係LAN線問題
防火牆關左

硬件
裝左4隻Seagate IronWolf Pro NAS Hard Drive 6TB
裝左一隻Samsung 970 EVO PLUSNVMe M.2 250GB
裝左一條CRUCIAL 8GB DDR4 2666 SO DIMM

唔該大家

補充一下，Router係用緊HKBN俾嘅

有冇做曬呢啲野？

有
要裝嘅硬件都裝哂
但係kick住左係搵NAS出黎個度
明明LAN線都插左係Router，用緊同一個wifi，電腦唔知點解都search唔到隻NAS
好崩潰

假設你咩都冇搞，部NAS 入router. 如果係dhcp, 個router admin page其中dhcp client 應該見到部NAS.
之後用返https://<個nas ip>:5001 睇下去唔去到個admin page.
admin port of nas is 5001 .睇說明書如果錯既話。

再唔係真接用NAS 接LAN 線插電腦LAN線。(依家d 機應該可以咁做)

你個router可以派兩個ip？

電腦得一個lan頭。。。
插左落NAS就上唔到網

同埋我未裝DSM，都去到nas admit page？

唔熟IP野
個router都係HKBN俾嘅垃圾router
第二個留言個張圖就係

你係咪router port位一個插pc, 一個插nas？

係

hkbn得一個位可以用，其他嗰啲廢既，你如果要插多件野，要加switch。我都用緊hkbn, 不過無wifi

我個NAS 2013年買。太耐唔記得tim..

假設你installed 哂d 野，咁router 有冇多個device 用新ip?

上唔到網？暫時者，你重點係locate 隻NAS. install 個dsm

唔係好明，你意思係佢個router後面嘅lan位全部都冇用？
但我經router插lan線落電腦上到網

得一個有用，因為派一個ip。你如果有兩部pc可以試下插兩個port位，都係得一部上到網

咁我係咪要買新router?

加switch，平既百幾銀有個

即係我買呢個switch就得？唔使買新router?
請問呢種switch全名叫咩？

唔該

你比上邊張圖sales睇佢就明

我用呢隻modem淨係得一個位有用,我諗你嗰隻應該都係咁，我未用過唔敢確定，你可以再問下人先。因為另外買既wifi router有幾個port位，可以當埋switch咁用插多幾樣野。唔知電訊商嗰啲係點

我都係用呢隻modem

你嗰modem同wifi router唔係二合一咩？

唔係呀，有兩舊野
呢個係modem，第二個留言就係router

有樣野唔係好明，我依家插落router嘅lan線有兩條，一條插desktop，一條插NAS。

照你呢個理論，search唔到NAS係因為個IP派左俾DESKTOP，所以搵唔到NAS？

但我頭先關左部電腦，全屋插LAN線嘅得NAS，但都係search唔到個NAS，點解會咁

你直接插modem個位睇下得唔得

試過，唔得

nas reset 多次

有無問過hkbn 隻router d port 有無開呀

你電話拎緊咩IP show黎睇下

有冇試過用呢個搵？
而家似係你隻nas 個ip 唔係同一個subnet 到

官方兩條link都試過
down埋個咩assistant都search唔到
大家都係用同一個Router,照計應該係同一個subnet

隻NAS未裝DSM，都要reset?

咁我諗你真係要學樓上話齋買隻switch,你而家似唔夠port 用

將你會連去router既所有device、pc全部斷連接，只連你部NAS
再用4G去router睇下派左粒咩192.168.xx.xx ip俾你部nas
跟住連返部PC，直接用呢粒IP響chrome入NAS

好，我問下先

公開IP好似唔係咁安全

咁係咪192開頭丫

最多咪知任住邊

你

我買隻switch試下先，如果都唔得就試下呢個方法
唔該

不安

switch係唔會派ip

正路用find my 乜乜個網set

你有冇得access 隻router check ip 果d?
冇 不如換過隻router

你意思係我買左switch都唔會search到個NAS?

個router可以check到IP
我一開頭都係用find my diskstation，但佢搵唔到我個NAS

咁咪check 下隻nas 咩ip

switch只係拖把，等你多D窿可以插，最尾都係router派ip
router 有個位可以睇你連住果D機係咩ip，cisco就叫 DHCP Reservation
按入去會有個list，用我上面個方法睇呢個list搵你nas個ip
先確認你個nas有無連住網先啦

多device 唔建議用ISP既router
送到唔要, 次次續約都問,多舊野又要還

俾我都唔用ISP這果個，自己買隻又唔係貴

你咁講佢唔會明

樓主 落街買隻broadband router 掉撚左hkbn果隻 包你攪掂

明哂，即刻做research睇下買邊隻router好
其實我之前有隻netgear router，不過手多學人整D唔知咩firmwork，結果變左磚

請問如果我買ASUS RT-AX55 應該冇問題？

你不如試咗nas上唔上到網先啦，有無friends屋企比你試啊？唔係買咗返黎都係唔得就嘥錢啦

咁我今晚拎上朋友屋企試下先
但朋友部router係好舊個D TP-LINK ROUTER佢話已經用左5年

無壞又有個lan port比你拮就得啦

千其唔好用tp link
Btw 買隻router之後用黎set 下啲port forwarding, firewall都唔錯. 仲可以玩埋VPN

你不如試下用直接插多一條lan線去Nas，然後條將嗰條lan 線駁落一部電腦到，再係嗰部電腦使用軟件再搜索

你不如試下用直接插多一條lan線去Nas，然後將條嗰條lan 線駁落一部電腦到，再係嗰部電腦使用軟件再搜索

你搞個Modem把鬼咩
要搞就搞Router
Router無位就正正經經買Switch

咁？

ROUTER分比NAS同電腦呀
ROUTER推介
好野齊齊用，我都係上年買左呢舊野，就係上連登睇舊POST玩異類，哈哈哈

是

要自己買多隻router / switch ...

多謝你推介
但我想買返D大路D嘅野

你屋企PC IP係咪192.168.X.X開頭?
如果唔係你就要買router

我諗你唔會將lan port 同 wan port掉轉左掛

你重裝 synology assistant 會彈個 window 出嚟叫你 allow network access 之類嘅。你 allow synology assistant 就會搵到你部 NAS。

NAS 同你部電腦都應該駁 router， router 駁 modem

我應該唔會犯咁低級嘅錯誤

係192.168.X.X開頭

hkbn呢個唔係modem黎, 只係一隻垃圾router, 唔似pccw fiber入屋一定要用果隻modem

買過隻router吧啦

買左ASUS RT-AX56U
插左LAN線，都係唔得，搵唔到隻NAS

我好崩潰

買左新router，個NAS明明插左LAN線落新router，但我係新router admin page見唔到個NAS

想試下係NAS直插LAN線落電腦搵IP，點知部desktop開唔到機，明明我前日先整完

點解我想玩個NAS都咁辛苦
俾個NAS撚左成個禮拜都搞唔掂

用電話去router個admin portal 有得check d device拎緊咩ip 或者插緊d咩野 你睇下見唔見隻NAS

慢慢黎 同你慢慢一樣一樣睇

都叫你唔好咁衝動，拎上維修搞啦

不如影下你而家啲線點插法無圖好難幫你
之前我買隻nas 一拮落隻router就搵到

你貼啲setting 出嚟啦

試下唔好插Ram 住，8GB Ram 有機會唔support

上面做咩亂咁水人買呢樣嗰樣

suppose同一network下應該可以搵到隻NAS，被block都應該係外網連入先會

你試下好似之前咁 NAS插返落隻vtech度先

手機都連vtech個wifi, 之後手機用hkbn個wifi管家app入去睇返connected devices有無隻NAS先

本身都想換一個有wifi 6 router，所以冇所謂

聽日拎部NAS去漢科到俾佢地檢查，佢地check完冇問題我再睇下邊度出事

條RAM我係外國D tech 網見到DS920+ ram supported list到見到有我先買

同埋就算唔support，佢都應該會search到個NAS，最多係裝完之後彈error，應該唔會search唔到

因為DS 920+粒U 本身剩係support 4+4 GB ram ，唔知有冇關係，一係你影下著咗機D 燈係咩色睇睇

著咗機之後係藍燈不停閃

部NAS應該有兩個lan port，試下用另一個，可能你部NAS個Port 1壞既呢

唔一定support 亦都有機會造成開唔到機既情況

開POST之前已經試過了，都唔得
幾乎咩都試過
好絕望所以先開POST，呢個係我第一個POST

咁你幾時先肯試拎走條ram

啱啱叫左FD幫我拎左去代理到整了
等佢地幫我檢查算了

D代理唔開星期六日，好彩有FD放假可以幫我拎去整
唔係就要特登請假好反智

攪掂未

代理話要寄去台灣搞
要等3-5個禮拜

唔係七日內鋪頭有壞包換？

我個間冇
我係一間平過出面好多嘅鋪頭買嘅
$3990 only

平過出面好多......賣問題機？

假設你同一個LAN入邊，如果你唔肯定就睇下LAN線有無插錯
1. 街線 > MODEM > ROUTER
2. ROUTER > NAS
3. ROUTER > PC

跟住PC左下放大鏡打CMD開Windows命令提示字元，之後打arp -a
就會出哂同一個LAN入邊有乜野PORT係連住，再打ping xxx.xxx.x.x，睇下有無反應
如果NAS係著就應該ONLIST + ping到

其實首先要睇modem 係行緊pure modem mode定modem + router mode

Pure modem mode下如果isp只係畀一粒IP就只會有一個port係work嘅，而嗰部裝置會有，即係直接show 到external IP 即係唔係192開頭
有兩粒嘅話，兩部裝置會睇到各自不同嘅external IP，但兩者理論上唔會構成內聯網，即係機1去機2要經external IP先連到

modem + router mode下modem會食咗粒真external IP，所有連接咗嘅裝置會見到192.168開頭嘅IP而唔係external IP
呢個mode對於好多玩IP cam嘅人嚟講好麻煩，但對於set NAS嚟講就方便啲，因為NAS可以DDNS
所有有WiFi功能嘅modem都會行modem + router mode，除非打上台熄咗佢

佢話係全新
而且拎去代理到又可以整，應該唔會掛

多謝你咁詳細嘅解釋
但太複雜，我唔明
不過我已經拎左去整了，多謝你咁有心

唔駛攪到咁複雜

NAS LAN線直駁PC，RUN synology assistant
個software 會搵到佢， setup 完晒個DSM 先駁番入 NETWORK

留名睇下代理搞咩要 ship 去 TW 整....

等你

啱啱send左email問
我都心急想知，一買就中頭獎
好打擊我對Synology信心，明明已經係最新最高階個部

九成係佢攪事，試下換一隻普通試下

代理咁覆我：The most common reason is The motherboard is defective

最近D底板係咪同我有仇
屋企部電腦最近又係壞底板
BTW我做緊間公司都係做底板的

唸落好似有D唔對路，會唔會係屋企個拖版有問題所以整爛D底版

整之前已經換左了
你冇追post

咁唔知啦

你地用咩功能用得住920＋？

backup,BT,影音串流
第一次買唔知買邊隻好，所以想買隻好D
反正920+同420+價錢唔係差好遠

其實一直有人講過ram唔夾係會造成開唔到機 不停閃藍燈既情況發生
只要非原裝都有機會發生

我見BF咁平都買左隻920+ 想問下因為聽巴打講可以用SSD黎做cache
想問下個玩法大概係點
920+有4個bay 2隻SSD做cache 2隻HDD做storage咁樣?
2隻SSD又要幾大容量黎做cache

佢係4bay 加2個m2 slots
cache 用m2 SSD
有錢咪兩支256g
無咪兩支128
但留意一定要兩支先有得用讀寫cache
得一支係得讀cache

原來有額外兩個m2 slot? 我以為要用果4個bay是但2個黎做cache
btw 唔該巴打

有錢買nas, 但竟然係用hkbn比隻router

等部 DS920+ 幾日後到咗就買 RAM 打爆佢

你哋開 share folder 嗰陣會唔會開第一項

用NAS就係想保護資料，點解唔開？

用私伙 router 去 route 啦

我條ram就係上網抄外國成功例子。。

我DS220+自己加左個8gb上去

開